{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031919",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0057903",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "추천선생  성은당문집 책판\n\n(鄒川先生  星隱堂文集 冊板)"
    },
    "text": "鄒川先生  星隱堂文集 冊板\\n\n朝鮮中期の文臣、孫英済(ソン·ヨンジェ)と後期の学者、孫錫佐(ソン·ソクジャ)の詩文集の本版です。\n1995年、慶尚南道有形文化財に指定されました。\n孫永済の字は徳裕、号は秋川、本館は密陽です。 1561年(明宗16年)、訓導として式年文科に兵科として及第、まもなく礼安県監となって恵政を施し、郷校の文廟を修復するなど多くの功績を残した。 『推薦文集』は宣祖の時に彼の詩文を集めて刊行したもので、著者が亡くなって200年余りが過ぎた後、8世孫の甲東が編集し、序文は柳致明が、跋文は李鍾祥が書いた。 内容の中で「礼安郷校主収入約」(1572)は当時の郷村社会の研究に貴重な資料となっています。\n孫錫左の字は周卿、号は聖恩堂、本貫は密陽です。 郷試を経て班宮に入って流行を磨き、1689年(粛宗15)の棋士還国の時は故郷に帰って生涯を読み、後学教徒に努めた。 彼の文集『聖恩堂文集』は詩と雑著、そして付録で構成されています。 序文は丁範祖が書いたが、彼は功の詩を「雪のようにきれいで氷のように澄んでいる。」と評した。 跋文は李祥発が書きました。",
    "QA": [
        {
            "question": "孫英済の字は何ですか？",
            "answer": "孫英済の字は徳裕です。"
        },
        {
            "question": "孫英済の号は何ですか？",
            "answer": "孫英済の号は秋川です。"
        },
        {
            "question": "孫英済の本館はどこですか？",
            "answer": "孫英済の本館は密陽です。"
        },
        {
            "question": "孫英済は何年に及第しましたか？",
            "answer": "孫英済は1561年に及第しました。"
        },
        {
            "question": "孫英済の詩文集は何年に指定されましたか？",
            "answer": "孫英済の詩文集は1995年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "孫英済の『推薦文集』は誰が編集しましたか？",
            "answer": "孫英済の『推薦文集』は8世孫の甲東が編集しました。"
        },
        {
            "question": "孫錫佐の字は何ですか？",
            "answer": "孫錫佐の字は周卿です。"
        },
        {
            "question": "孫錫佐の号は何ですか？",
            "answer": "孫錫佐の号は聖恩堂です。"
        },
        {
            "question": "孫錫佐の本貫はどこですか？",
            "answer": "孫錫佐の本貫は密陽です。"
        },
        {
            "question": "孫錫佐の文集『聖恩堂文集』は何で構成されていますか？",
            "answer": "孫錫佐の文集『聖恩堂文集』は詩と雑著、そして付録で構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 233
    }
}